[學術探討] 中共得國正與不正

我覺得共產黨同國民黨既關係同周朝滅商比較相似。

周朝宣傳就話商紂王無道 所以趁商朝大軍征討東夷既時候偷襲 成功立國
歷史上既評價亦偏向正面

共產黨就話國民黨貪腐嚴重 獨裁政治 唔俾共產黨參與 所以趁國民黨對日戰爭元氣大傷打到國民黨退去台灣
共產黨亦宣傳自己係抗日戰爭主力

咁歷史上既評價又會點判斷呢

之後殺咁多人都仲可以叫有legitimacy

我係睇輿論。呼聲高就多legitimacy, 低就冇。
中共得國正，但統治已失去legitimacy
周武得國不正，但統治建立legitimacy。